英文

有無人好似我咁，睇一段文字，大部分的字都識，但睇完成段都好似無睇過咁，好似全部無關連的字擺埋一齊，get唔到重點

google翻譯幫到你

慢慢睇
分析句同句之間關係（因果、舉例 etc.）

有無特別易啲睇到的技巧

睇connectives
e.g. Since... / Despite the fact that... / To illustrate this...
有時啲participle phrase 都會有因果關係

最主要你搵到段落大意/topic sentence 其實都唔難